建築師放射師轟政府加劇社會撕裂

建築師放射師轟政府加劇社會撕裂

大批市民昨傍晚進入元朗站，月台逼滿往紅磡方向的人群。謝榮耀攝

【本報訊】近千名建築師發起實名聯署信，譴責7.21晚元朗暴徒對無辜市民施襲事件，呼籲各方保持冷靜和理性，別再以暴力激化社會對立。聯署人又批評政府堅拒撤回《逃犯條例》修訂，嚴重加劇社會撕裂，促請政府成立獨立調查委員會，以及處理修例上失職的問責官員承擔責任等。

近150名放射師及放射治療師也向政府發公開信，強烈譴責7.21西鐵元朗站發生恐襲，斥到場警員對施暴者視而不見，市民前往附近警署報案卻換來落閘，令元朗進入「無警時分」，造成數十人受傷。

相關新聞：屋企中催淚煙 住戶斥：警察瞄邊？

斥警濫權令人擔心

公開信亦批評，前線警員多次不遵守警例，使用警棍及橡膠子彈瞄準及擊中示威者頭部及頸部等，且在上環衝突中無預警下開了最少29槍，斥警方濫權情況令人擔心及無法接受，促請政府正視警權過大、濫用武力及警黑合作等公眾疑慮，盡快成立獨立調查委員會。另外，百多名眼科視光師也發出聯署聲明，對元朗恐襲感到極度憤怒及痛心，對警察執法及專業亦感失望，促請政府嚴正徹查事件。

■記者王家文

上一則
上一則
醫護籲警勿濫用催淚彈

下一則
下一則
培正700師生發聲：林鄭必須下台

屋企中催淚煙 住戶斥：警察瞄邊？
28.8萬黑衣人「振興元朗經濟」
市民包圍警署貼「官鄉警黑」
石崗解放軍持槍巡馬路
恆香排長龍 老婆餅售罄
白衣軍誓師 擸架生巡村
村口車輛藏木棍 軍帽 日本刀
南邊圍逾300村屋涉僭建霸官地
地膽上街守護自己的家
阿軒：反對警察剝奪遊行權利
持刀漢連儂牆割青年腹
警拖眾志車 稱不宜行駛
「元朗國」簽證諷鄉事
遊行被禁 今遮打抗警暴
警逼供起底組網民 指串謀或唆使謀殺
何韻詩朗屏站搞流動簽名會
鄉警齊夾擊 張建宗跪低
黎智英元朗散步：我哋唔怕黑社會
談撕裂2.0 曾俊華：唔係預言係理解
《文匯》《大公》員工造反
事旦男現身狙擊無綫
3,800嶺大人聯署 促驅逐何君堯
鄭國漢成首位「落場」校長
青年涉襲兩警 保釋禁足新城市
航空界遞信促林鄭回應五訴求
港鐵拒譴責警失職 近千車長聲討
實名聯署車長遭上司箍頸
醫護籲警勿濫用催淚彈
培正700師生發聲：林鄭必須下台
內媒屈示威者圍「丘成桐」
台大學生聲援反送中
美眾院外委會主席：警暴損港聲譽
朝黨報：西方指使「不純勢力」
元朗巷戰警開槍中民居 速龍西鐵打人